東方日報A1：政府無視疫苗風險 逼港人做白老鼠

東方日報A1：200萬劑疫苗急清貨 強推全民接種恐闖禍
03月15日(一) 03:30

針下亡人引爆全城恐慌！本港兩周內有6人打科興疫苗後身亡，復必泰疫苗亦有2宗須呈報副作用個案，就連尚未付運到港的牛津阿斯利康疫苗，亦於挪威有3名醫護人員接種後血栓塞，港府訂購的3款新冠疫苗全部出事。疫苗安全成疑，外國迅速應對，泰國、丹麥、冰島等地已暫停接種阿斯利康疫苗，反觀港府仍堅拒煞停接種計劃，更不斷擴大優先接種群組，甚至擬為解決「有針冇人打」的尷尬局面，考慮提早啟動全民接種。學者炮轟港府為求清走約200萬針疫苗，強推全民接種，無視疫苗風險，逼港人做白老鼠，遲早闖禍。

港府分別訂購科興疫苗、復必泰疫苗和牛津阿斯利康疫苗各750萬劑，總數共2,250萬劑。當中科興疫苗及復必泰疫苗分別有首批100萬劑及130多萬劑運抵本港，並展開接種，但連日來發生多宗打疫苗後不適送院及死亡個案。

至於預計今年中才抵港的牛津阿斯利康疫苗亦都出事。挪威衞生部門前日表示，當地有3名醫護人員在注射該疫苗後出現血栓塞，需送院治理，形容症狀非常不尋常，未知是否與疫苗有關。挪威藥物管理局透露，該3人皆未滿50歲，其症狀包括流血、血栓塞及血小板減少，病情嚴重。另外，南韓一名50多歲男子本月4日打該疫苗後發燒，9天後死亡，暫未能確定死因與疫苗有關。
外媒引述阿斯利康表示，分析逾1,700萬劑疫苗接種數據後，無證據顯示該疫苗會增加肺栓塞、深靜脈血栓、血小板減少的風險，在臨床試驗中也沒有出現相關趨勢。儘管藥廠大派「定心丸」，但目前至少有9個國家已叫停接種阿斯利康疫苗，包括丹麥、挪威、奧地利、冰島、意大利、羅馬尼亞，以及泰國等。

外國迅速就疫苗事故作出反應，反觀港府卻採取「拖字訣」未有叫停接種計劃，甚至想逼更多人做白老鼠。據悉，由於近日優先接種組別對預約打針的反應回落，當局正考慮提早啟動全民接種。公務員事務局局長聶德權稱，明起會有多12間社區疫苗接種中心投入運作，並指政府會擴大優先接種組別，盡量用簡單方式處理部分優先群組人士接種時難以提供證明的問題，具體安排稍後公布。他指，疫苗臨床事件評估專家委員會將於今日開會，討論3宗接種疫苗後的嚴重異常事件，包括兩宗死亡個案，以及一宗中風危殆個案。

此外，香港體育學院昨宣布下周一起安排1,000多名全職運動員、教練及職員接種科興或復必泰疫苗，但接種屬自願性質，運動員接種疫苗與否不會影響其海外集訓及比賽資格。

食物及衞生局局長陳肇始昨發表網誌再為疫苗事故解畫，指近日多宗異常個案經專家調查後，已證實與疫苗接種並無直接關係。她舉例，本港每天均有不同程度的急性疾病人士需送院治療，甚至死亡。以2019年為例，每日因缺血性心臟病、腦血管病及糖尿病死亡的平均人數分別達10.2人、8.1人及1.4人。她解釋，疫苗接種計劃不乏患有急性疾病的人士接種，故這些個案亦可能會隨着接種人數上升而增加，強調衞生署已設立監測機制。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，港府無視市民要求制訂接種指引，將責任卸責市民及家庭醫生身上，且每次出現死亡或嚴重副作用事件，都會將本港患病數據以作比較，質疑當局轉移視線。他又質疑當局是想盡快消耗掉已購入的疫苗，所以擴大優先接種群組，但無視疫苗安全問題，逼港人做白老鼠。

反政府

反了反了

東方日報犯国安法

港共實捉到你

東方狙擊左幾日

個病死亡率先得3% 仲要全部廢老
點解要打毒針

豈有此理
又攻擊特區政府有效施政
其心可誅

我諗唔到wfh一世有咩唔好

方丈報賣咗盤俾支支都咁反骨

連登anti-vaxxer又發功

方向唔好逼得太緊
呢次擺明係北京意思

仲有學生學習

宜家個世界咁，短期內開打幾多針都無撚用啦on9

每日中幾十單 就算中左 死亡率亦極低 而且可能自己早就中左免左疫
如果打科興 就會有副作用扣掉一定hp 亦有可能發動連擊引發不明疾病 甚至一擊必殺命送黃泉

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，港府無視市民要求制訂接種指引，將責任卸責市民及家庭醫生身上，且每次出現死亡或嚴重副作用事件，都會將本港患病數據以作比較，質疑當局轉移視線。他又質疑當局是想盡快消耗掉已購入的疫苗，所以擴大優先接種群組，但無視疫苗安全問題，逼港人做白老鼠。]

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強

其實唔打疫苗都可以恢復社會運作
宜家武肺死亡率分分鐘仲底過疫苗

國安法？

白粉成日彈出彈入
幾時會俾港共濕佢一鑊

一年前的確要即封，但而家仲覺得封關先有用既人 其實對呢個世界有冇概念

你唔搞打針人地咪封你關lor

昔日頭條

想，封支那一世

學習冇得home只係未成熟 唔係做唔到

陳偉強到底仲要扮學者扮幾耐

東方不嬲屌港共，因為佢係主張中共直接統治，喺街到聽到咁多廢老屌林鄭冇撚用，都係睇東方睇出嚟

可能方向報驚中資（自己）畀阿爺迫打科興
所以日能日追擊

返學唔係淨係讀本書咁簡單架, 你估個個都係連登毒撚咩

林奠其實係要降低人口老化

方向報江派?

遲封好過唔封

你不如講下全封關既地區，清零未？幾耐清零？有冇反彈？

日日都出緊門口返工喎
驚撚

咁你咪熱狗上身唔好戴罩周圍走

一世WFH 有咩唔好?

咩遲早開返 一早開緊啦

諗嘢咁撚二元嘅你

封左好耐啦.
依家有咩人可以入到香港境? 睇下入境D數字先好講
大部份都係香港人

仲講封關，學北韓封曬全世界玩自閉？

落地後直接隔離做得好啲，唔比人括免檢疫就夠

奴性重到佢呢

有得WFH一世why not

香港反政府第一傳媒，應該得返東方日報

東方日報喎..

打科興

黨安法呢？

國安署幾時封埋白粉報？

實驗室爆隻超級病毒出來。預左下半身係咁啦
你唔係以為今個世代可以變番正常下話？

黃屍傳媒東方又抹黑政府同科興

而家美國 英國 講緊6月全民接種完 取消所有限制
你想永遠困係香港?

你知唔知而家香港幾多人冇野做 起碼都要取消本地限制 經濟先上到去

未出事之前啲報導呢?
東方玩開甩尾入彎?

邊個同你講打左可以恢復社會運作
打左只係防止重症發生機會

在家學習邊有得同女同學去殘廁玩遊戲

重點係死左仲要比政府話唔關事走數
好心政府態度就堅定d，賠咪賠囉，又想推疫苗有事又唔想負責
就係呢種態度令d原本想打嘅廢老唔敢打

可以叫女同學上屋企一齊學習

港獨報紙
快啲po上微博

接種率低>隨時又再爆發>唔開放旅遊>因為冇得旅行唔打針>接種率低

因為冇得旅行唔打針就永遠打破唔到呢個惡性循環

咪係, 一直都係講緊預防重疫
無話過可以停止傳播

關我鳩事

連登仔以為做毒撚一世係屋企就以為全世界都好似佢地咁

反中亂港

係咪因為梁振英又會做牡首幫佢造勢先
當年都係咁造9曾蔭權

咁你快d打針啦柒頭，唔好得個講字呀

又話有500萬人支持

反中亂港喎

痴撚線
白粉報 你作反呀

而家除咗要帶口罩，其他生活無咩大分別
一様可以出街食飯 做運動 wfh仲舒服
除咗為咗旅行無咩需要打疫苗

等全世界達成疫苗護照協議之後先考慮打
確定幾時可以實施
有咩國家參與
承認邊隻疫苗
費事太早打 過咗有效期
或者打錯咗唔承認嘅疫苗
到時又要冒險再打一次

準備打pfizer

又要派三萬去捉馬惜珍

Wfh 一世就爽

你啲概念超深

Wfh一世有咩問題
我又唔係老細

pfizer有撚排都未到喎，又話想恢復社會運作？做咩唔打科興呀，聽日都有得打呀

反啦反啦！犯國安法，拉得

因航啲fd?

香港嘅所謂爆發同外國比濕濕碎啦
等外國疫情降到香港嘅水平
再等全世界達成疫苗護照協議
到時先再打都未遲
而家咁早冒險打都係白打

驚有得去果陣已經得返支那疫苗揀

啲藍絲想打科興都無得打

今個月未過數？

其實計下條數就知, 依家個個唔想打科興轉打BioNTech
如果你係後生又唔係優先組別, 你有機會要搶先打到BioNTech, 前面啲優先組別+老嘢都用到7788

打阿斯利康一樣咁柒

話「睇下先」、「遲些睇定啲先打」嘅其實冇乜意義，就算疫苗幾優良幾多億人打完冇事，都唔代表你打嘅時候冇事。

所以，真正選擇，只有打定唔打。

至於打邊隻就當然更加唔需要揀。

香港已經唔係以前香港。。。

国安法ready

wfh有乜唔好? 你好鍾意係公司對住班濕鳩同事同腦細咩

香港人係真心鐘意翻工架

垃圾政府 呢個垃圾 唔出奇 一直都神憎鬼厭 係上面先可以仲支持佢 反映到有幾撚了解香港 唔知佢點同上面溝通 一直 香港變到咁差 就知 上面on99咁真係比香港佢收返都識條撚管治 睇佢地用人已經
盲既都唔洗睇

師兄心水清
等全世界達成疫苗護照協議之後先考慮打
最主要都係入境外國既問題

白粉報反了

點解乜鬼野都問搵陳偉強㗎 有冇咁撚誇張上至天文下至地理乜鳩都識 袁國勇梁卓偉可以返屋企瞓陣先陳偉強會幫你答記者問題
根本佢就唔專呢方面嘅嘢

唔會啦
香港政府已經訂咗750萬劑biotech

犯了國安法

兒登仔係唔係都話反
實情份野根本就係俾中國人睇
寫到香港有咁亂得咁亂有咁危險得咁危險

中國政府既可以藉此收緊出境政策
中國人又唔會咁輕易黎香港
目的咪就係增加佢地內循環唔益你香港囉

至於會影響到林奠俾外界既觀感
你地唔係仲覺得中共仲好重用佢下話

國安法
拉

咪第三期試驗囉 打哂香港人交報告出黎 岩岩好

每人打兩劑呀，有啲仲要約咗無打浪費咗，得少於375萬人有得打BioNTech

無論任何情況，責任均不在我方

任何旨在危害官方防疫措施推展的謀劃及舉動都不可能得逞，最終只會搬石頭砸自己的腳

你的罪責已逃不了

咁東方可能係要求打國藥啩

咩白老鼠？林鄭都有打
咁講東方擺明懷疑林鄭同班高官唔係打科興姐
犯黨安法拉得啦

信政府唔怕？

一劑係兩針

原來係咁嘅

小罵當幫忙 wfc

清唔到貨咪唔使俾第二期錢科興囉

中共國而家好等錢使同要打疫苗外交全地球都知, 外國科興就平價賣出去, 香港就用全地球最貴價買入, 無人打點樣食得返個差價

仲有AZ來緊, 其實香港政府有無催藥廠出貨

東方反了

你屌佢就肯停既話，香港就唔會變成依家咁啦

嘩見標題以為毒果
原來百份

已經Wfh咗超過一年 唔覺得wfh一世有咩問題

唔係啦，一劑係得一針咋
所以咪話有機會去到之後要搶囉

你個職業ok唔代表全世界都ok

邊個先啱
我見政府寫「接種第一劑疫苗」
係咪 劑=針

特別認同全世界達成疫苗護照協議呢樣

2021年3月開始:
死於武肺 : 死於科興
3 : 6

科興又贏

打唔晒果渣無面呀

仲要留意，頭幾批比大中華嘅BioNTech的確係歐洲做，但之後批次應該會係材料由歐洲供應但改由支那製。

食屎啦百粉

我老豆老母都識話戴口罩一年都無中，做咩要on99去打針

非常認同

其實中小企老闆都鐘意wfh

係地產商唔想

商場地舖玩撚完

小罵大幫忙，成份報依然係黃屍黑暴，垃圾報紙

果然人如其名

宇宙大法話無事就無事

香港有幾多人口
買2,250萬劑

問下d防疫撚

我支持wfh一世

轉賣比第三世界

白粉報叫人唔好打白粉

林鄭:未清零都可以開關

東方食咗白粉？

有時都唔知東方黃定藍，佢鬧政府有時仲到肉過apple

岩岩開左會去印度整wor

上左岸中共港共就無得迫你打中國貨

一陣話老人家唔打得科興要後生食曬d死貨

咪又係搵支那廢老同藍屍試
依家仲有好多支那貨剩

接種第1劑「復必泰」後，您應在21天後接種第2劑相同的疫苗，以完成疫苗接種。
()

After the first dose of Comirnaty, you should receive a second dose of the same vaccine after 21 days to complete the vaccination course.
()

劑 = 針

-----

( )

接照上面嘅中英資料，1 343 000 does 似係足夠 671,500 人打齊 2 針；即係入口咗 268,600 瓶 (assume 1 瓶經稀釋後可入 5 支針)

有錯請鞭

真
老野搶哂biontech
你得返科興book到

係，河水不犯井水，好事，大好事

Thanks ，我再睇吓先，中文版真係幾易混淆

方丈好小氣，懷疑港共要東方高層打毒針，得罪佐佢

佢可能姓黎

全港都無200萬個藍人肯打？又話大多數？

其實睇返咁多年既流感疫苗就知，病毒變種太勁，根本所有病毒疫苗都搞唔掂副作用，所以非必要，所有病毒疫苗都唔打好過打

"a total of about 1 343 000 doses of the Comirnaty vaccine has arrived in Hong Kong."

包左科興先係1343000 dose呀???

BNT係585000 dose = ~29萬人既接種量, 唔計1st dose 打左2nd dose果班人要用第二batch貨

01無出報紙，佢仲需要白粉報

鬧下政府扮晒嘢為民請命，等讀者覺得佢真係咁，但一講政治就一定紅。

香港人出佐去感染，然後返來傳播有咩問題封關當然係要全封，封D唔封D同係condom鑽幾個洞話有戴有咩分別

唔拉人？

承你貴言啦，支那狗唔好再嚟臭港

紅底報又做戲
同香港幾年前一樣

擺明西環或支共落order要唱衰777。差唔多要跑馬仔

而家行旺角冇晒大劣人不知幾舒服

聽啲阿叔講話打疫苗就係為咗去旅行

依個法律問題.
唔比自己市民入境. 全世界任何地方都冇可能吧.

你覺得其他國家有回港易免隔離

冇. 因為港共政府奶中共屎眼.

煽動仇狠政府

Agree 雖然仲有牛津揀
但牛津副作用仲大
有得衝真係衝BioNTech

1 343 000 does = 585 000 (February 27)* + 758 000 (March 7) 全部都係 BioNTech。

*

藍c 幫手清下貨唔好咩？

由佢地打科興啦

故這些個案亦可能會隨着接種人數上升而增加

啫係承認二者有關係？

到達成左疫苗護照biontech 一定比人搶到仆街
承認既疫苗都不外乎biontech/ AZ/ moderna
支那野就算吧啦
政府訂左750萬支 唔代表一定準時到香港
全世界都搶到仆街

全世界都催緊，你港府撚有牙力咩

人話

許樹昌同孔繁毅正仆街

book左兩星期後打, 唔驚

係英國既香港人咪係

其實而家上個網睇BNT仲有好多slot,有d地區你聽日walkin都有

但有d full到半個月都無位

林鄭俾中共d官屌打得慢

高層心諗你用唔曬又拎咁多貨, 我拎出去做疫苗外交唔好?